自從大肚王國覆亡之後，台灣就一直衰到而家

自古以來台灣係中國固有領土
但中原政權從來未曾正式統治

中華民國1945至1949年

自從大漢帝國覆亡之後，香港就一直衰到而家

1945 年 8 月 15 日，美國杜魯門總統對盟軍最高統帥麥克阿瑟下達第一號總命令，其中規定「在中國（滿州除外）、台灣及北緯十六度以北的法屬印度支那境內之日本將領及所有陸、海、空及附屬部隊應向蔣介石元帥投降」。麥克阿瑟將軍據此發佈一般命令第一號，命中國戰區統帥蔣介石遵令接收。蔣奉命後於 8 月 26 日任命陳儀來台灣實行佔領、接收與受降的任務，開始台灣的軍事佔領。 1949 年 1 月蔣介石在致「台灣省主席兼警備總司令」陳誠的電文清楚表明：「台灣在對日和約未成立前，不過為我國一托管地帶性質，何能明言為剿共最後之堡壘與民族復興之基地」，所以台灣並非「光復」，而是在國際法定義下的「軍事佔領」。

只係受命代盟軍接收台灣 越南等地

1945年10月25日，依照盟軍最高統帥麥克阿瑟發佈的《一般命令第一號》[a]，中華民國將領代表同盟國接受在臺日軍投降。臺北公會堂受降典禮台上掛有同盟國英、中、美、蘇四國同等大小的國旗，以及聯合國旗（四國國旗的前面上端，未呈現於畫面）[1]。

統治同法理上領土係兩回事

根據何法理？

有正式統治，但法理上係唔可以統治

中華民國憲法中領土範圍係無台澎
(五五草憲)